# DevOps - 组织架构

![](./arch-group.jpg)

全栈团队：按照RDT（需求、开发、测试）模式组建交付小团队（团队中以虚拟的方式将交互设计、运维、DBA包含进来），团队大小按照「两个披萨原则」进行组建。全栈团队负责整个项目从需求、开发到上线运维的全生命周期管理，打破部门的篱笆；

特性团队：基于特性的交付意味着工程团队将构建最终产品的特性；让团队关注价值交付，减少团队依赖，打破职能团队；

